自由哥講馬，18年睇馬經驗，你問我答 (03-05-2017跑馬地夜賽)

大家好，我係自由哥，歡迎大家問馬或者賽馬相關嘅問題，我會盡量為大家解答

希望大家多多支持我嘅youtube channel，啲片拍好辛苦ga

自由哥youtube channel：

自由哥fb專頁：

點睇霍利時搞到比卡超唔識贏？

你問我答回憶錄

關於馬

潘明輝：憑隻外型只睇到肌肉，但好多時馬既呼吸至係重點，你點睇？

自由哥：呼吸對隻馬確實好重要，條氣唔順自然唔會跑得快，正如人跑步一樣。至於點睇隻馬呼吸好唔好，老實講，作為一般馬迷好難有方法睇，聽一啲晨操派嘅評馬人講，佢地朝早會企喺欄邊聽下隻馬晨操跑過啲呼吸聲大唔大聲，去判斷隻馬呼吸好唔好。

關於陰謀論

Behrami：點睇潘頓成日拉馬？

自由哥：唔敢講佢係咪拉馬，但佢有時啲發揮係比較令人摸不著頭腦。印象中潘頓一時一日贏幾win，一時就全日無影，不妨睇下佢早段場次跑成點再諗諗。

關於賽事形勢

伊布拉希莫維奇：想問下落雨+ c+3+慢步速放頭贏面係唔係最大？

自由哥：C+3+慢步速放頭贏面最大，如果加埋落雨要睇當時情況，有時內欄場地跑到爛晒，移出外欄嘅後上馬反而有利；有時跑之前已經停左雨，場地啜腳不利追，對放頭馬就有利。

伊布拉希莫維奇：壓完地果場其實對放頭馬最好？

自由哥：聽過有啲評馬人有咁嘅睇法，但我自己觀察唔係好覺。除非個日嘅場地特別利放，或者跑直路1000米，如果唔係利放定利追其實係應該視乎步速快定慢。

關於賽馬初哥

起個孖做爸爸：其實岩岩開始學玩馬仔係咪買下連贏位q三重彩就夠皮？

自由哥：獨贏 (Win)、位置 (Place)、連贏 (Q)同位置Q (PQ) 比較識合啱啱開始玩馬嘅朋友，因為佢地嘅玩法比較簡單。三重彩要順序跑入前三名，通常會用一啲投注策略買多幾隻馬，比較複雜，不妨遲少少再學。

關於我條片用嘅app

A_Milik：想問下你個app叫咩名？

自由哥：馬會出嘅app叫Racing Touch，Android同iPad都可以用，可以喺呢條link download ()。呢個app做得相當唔錯，本身個版面設計做得好靚，每隻馬啲評語同冷知識都寫得幾好，仲有賽事片可以睇番，仲可以投注同睇賽馬直播，集度馬、睇直播同投注於一身，相當方便好用。

幾好支持下

前次贏左la 其實「比卡超」已經6歲，過左黃金期，而家個評分無咩優勢，所以成日近而贏唔到，前次都係全靠雷神幫手先執番一win

唔知你認唔認同
其實上季霍利時曬左好多贏馬機會
計計埋埋都有3-4次贏到或者入Q 但因為亂咁留後先會輸
同埋睇返鬥過既對手
好多輸俾佢既其實有啲一二班班甚至係group都贏到
上季季尾個次無敵飛龍僅僅贏到嚴重受阻既比卡超
佢依家就上到百幾分
比卡超就贏三班

再講多少少，點解明明比卡超係跟前先好
點解班講馬佬甚至霍利時會當佢係留後馬

有啲料到

點睇四季旺 美麗大師 戰利品

再睇埋

美麗傳承 鷹雄 喜蓮彩星

ching可唔可以講下分齡讓磅

佢留後通常都係排左中外檔，排內檔佢有跟番前啲跑
佢今季只係贏三班而「無敵飛龍」贏一班，因為「無敵飛龍」今季5歲處於黃金期，進步好大。相反，「比卡超」6歲已無進步空間，靠食老本

點睇柏寶

點睇剛剛賽日潘頓哥表現

「四季旺」係我嘅至愛，琴日全程走三疊敗在形勢，與實力無關，可以抺左佢。呢隻馬我認為將會係全港最強個幾隻1600米馬之一，下季國際賽「一哩錦標」嘅爭勝份子。

「美麗大師」已6歲，進步空間不大，實力大致已見盡。

「戰利品」唔計心律不正個兩場，11次出賽7冠4亞，無失過前兩名，根本係馬王級賽績，如非健康問題我認為佢有潛質做馬王，可惜！

「美麗傳承」前次靠內檔先險勝「鷹雄」，我睇「鷹雄」實力高過佢，大摩訪問話「美麗傳承」上手馬主好聰明，喺適當時候賣走佢，似暗示自己買錯馬，呢隻睇嚟唔可以期望佢會更進一步。

「鷹雄」同「喜蓮彩星」琴日一條Q番嚟，呢兩隻都係而家香港最top嘅長途馬，睇琴日表現如果「喜蓮彩星」唔係內閃韋達騎得差，話唔定贏埋，實力佢可能仲高過「鷹雄」，不過大前提係最好換第二個騎。

多謝支持

但霍利時真係好中意排乜檔係唔係都留後
有幾次排6檔或更入都要留後

點都好，巴打有心分析

頭三隻都係我至愛 尾三隻純粹問下睇法
分析得好詳細

美麗傳承 潘頓跑完打吡都話完全唔夠班。呢隻馬真係要跑得好尺寸先有得贏。

喜蓮彩星 入到直路都有少少挨埋埋去鷹雄到。假如教下馬，應該仲有得更上一層樓。

巴打，你呢個問題問得好，好到實在太難答，因為分齡讓磅呢個制度實在太混亂，而馬會網頁嘅解釋又古靈精怪，如果我答錯煩請其他巴打指正

根據馬會網頁講，北半球出生及南半球出生的兩歲馬(以十二月三十一日計算)在競逐讓賽時，可獲分齡讓磅五磅（如適用者）。()

不過，你睇下嚟緊星期日跑嘅「佳運星」，佢明明係3歲北半球馬但都有5磅分齡讓磅減 ()

我再拎「牛精叻仔」做例子，佢係北半球馬，第一季(13/14馬季)喺香港跑個時3歲，跑完新馬賽插入第三班，佢係有5磅分齡讓磅減，但當佢第二季(14/15馬季)再跑第三班，雖然仲係3歲但已經無左5磅分齡讓磅減

從呢兩個例子睇到，北半球馬應該係2歲或3歲第一季喺香港跑讓磅賽 (主要係一至五班賽)先會有5磅分齡讓磅減

至於南半球馬，3歲初出馬成日喺第四班都有，好似星期三晚跑嘅「常山耆寶」，唔見佢地有5磅分齡讓磅減，唔肯定南半球馬係咪要2歲第一季喺香港跑先有，實在無印象

答得唔係幾好同肯定，唔好意思，希望有其他巴打指點下

馬黃金期係咪4,5歲

星期三樂家將買唔買到

柏寶曾經係我嘅至愛，喺跑馬地日賽一日六Win實在令我好難忘，可惜個季差1 win輸左冠軍騎師比韋達之後就開始走下坡。

柏寶而家跑馬經常無故提早移出2,3疊 (例如：慣性聆聽)，轉彎又經常過早發力同轉大彎，如果唔係超班馬 (例如：皇帝誥令) 實在好難蝕得起贏馬，難怪「幸運如意」都要飛起佢，買佢啲馬你要預左隻馬超班先好。

點睇尋日場G1

各位，唔好意思，聽日要番工，未答嘅問題聽日再答大家，多謝 ！

南/北 半球出生既馬 加歲既日期好似係有分別, 唔係劃一係1月1日,

唔知一個係1月1日, 一個係大約年中唔知邊個月既1號,

即係 南/北 半球既馬出生月份大約差左半年咁上下.

唔好意思巴打，突然醒起「祥勝愛駒」呢隻北半球2歲馬 ()，臨訓前都要再覆你

我睇番佢第一季喺香港跑嗰時2歲，係有5磅分齡讓磅減；第二季喺香港跑開頭2歲，後尾3歲，佢全季都仲有5磅分齡讓磅減；去到第三季喺香港跑先無5磅分齡讓磅減

如果我無理解錯，咁北半球2歲馬係頭兩季喺香港跑都有5磅分齡讓磅減；而北半球3歲馬就頭一季喺香港跑先有5磅分齡讓磅減

美麗大師下場1600反勝佳龍駒 點睇

即係香港馬季計, 一隻馬同一個香港馬季可以係 2個唔同歲數, 過咗唔知邊個月就加一歲.

想學賭馬 應該點樣起手?
學馬 賽道 天氣 騎師 距離 步速既基本知識同玩法之外 仲有d 咩學? 點樣度馬

有D 12月一個歲數, 一月就加一歲,

有D 年中唔知邊個月就加歲

就係分南北半球出生計(即係出生月份)

北半球馬1月1號加一歲，南半球馬8月1號加一歲

想知樓主對馬房部署有冇心得分享？

註 1： 於2013年出生之北半球自購新馬（於2017年1月1日年滿四歲）必須於2017年1月1日之前運抵本港。
** 2： 於2012年出生之南半球自購新馬（於2016年8月1日年滿四歲）必須於2016年8月1日之前運抵本港。
3： 於2015年出生之北半球自購新馬，可於2017年1月1日後進口，惟須視乎馬房是否有空位容納進口馬匹，以及有關馬房當時擁有馬匹的數目是否已達最高限額而定；同時，該等馬匹須待至2017/2018年度馬季編入新馬班次後，始有資格報名參賽。

搵到, 係1月1日 同 8月1日.

我再拎「牛精叻仔」做例子，佢係北半球馬，第一季(13/14馬季)喺香港跑個時3歲，跑完新馬賽插入第三班，佢係有5磅分齡讓磅減，但當佢第二季(14/15馬季)再跑第三班，雖然仲係3歲但已經無左5磅分齡讓磅減

插咗班編咗分 唔理由再計分齡讓磅, 純計分.

睇翻真係編咗班仲減緊5磅喎, 即係仲係計緊分齡讓磅, 即係要到季中1月開始先唔使減5磅.

對血統有無研究
鐘意邊匹Sire多

一直有啲疑問點解小方啲馬差唔多隻隻歪歪哋頸又幼（利申：只係我個人感覺，睇晨操片唔駛睇名都知果隻係佢），又成日踱兩圈就算唔鬼操但成績又唔錯

密跑當操真係咁掂當？定只係谷草對手真係弱弱哋？

點睇傑飛

但係又未到1月就無5磅減喎, 可能新馬就算編咗班都減埋個季, 下季就正式用分計.

多謝樓豬同LIKLN既詳細解答
好感動有人答咁煩既問題

你預計步速個時，會以同程同欄既時間做指標定係就咁同程時間?
因為有時同程同欄既時間比就咁同程時間有出入

多數係，但有啲短途馬會早熟啲，3歲已經黃金期，例如「幸福指數」。有啲長途馬會遲熟啲，到5,6歲先黃金期。
同埋黃金期可能有兩次，有啲馬4,5歲黃金期喺咁贏，到6歲個季會表現回落，回完氣到7,8歲又有另一個高峰，最經典嘅例子係「極奇妙」。

「樂家將」最近幾場跑啱晒都係贏唔到，我覺得隻馬有幾多料已見晒，跑1650米可能要用見習騎師減10磅先有機會贏。

唔知霍利時係咪諗住中距離馬級數高過短途馬，所以今次佢縮程跑1200米希望同啲弱啲嘅對手跑，我諗佢都係試試下，我自己就唔睇好，驚佢唔夠速度會留到好後跑，形勢會好不利。

論表現最好其實係「巴基之星」，呢場馬頭三段嘅步速都好慢，尾兩段反而超快，屬前慢後快嘅慢步速，我認為呢種pattern嘅慢步速係最不利追，因為後上馬好難喺入直路前拉近同放頭馬嘅距離，去到直路根本無足夠時間追。

所以「巴基之星」入直路可以追咁多真係超勁，呢場「新寫實派」係靠慢步速變招先贏到佢，我認為真正嘅冠軍係「巴基之星」，亦都證明左「巴基之星」可以成功接棒，佢將會係下季國際賽「香港盃」嘅港隊希望。

我覺得都係「佳龍駒」贏，啱啱呢場大家都無跑錯，「佳龍駒」贏係優勝劣敗。竹

雖然嚟緊呢場跑平磅，「美麗大師」唔駛再讓「佳龍駒」5磅，但睇上場表現「佳龍駒」似仲有喺手，而且佢仲係進步緊嘅馬，所以我覺得都係「佳龍駒」贏。

留名學野

星期三有無心水?

其實馬會有搞啲course比初學者認識賽馬，可去呢個網址：

建議你先睇Racing 101，了解左香港賽馬嘅背景同基本知識。Racing 201會教你度馬，但程度會深好多，建議你睇左馬幾個月先再睇。

至於度馬應該學咩先，我認可視乎個人喜好，我自己最初係晨操派，成日睇收費電視每晚嘅晨操節目，後尾先再學睇賽績同步速。同埋建議你睇多啲賽馬節目，賽前節目同賽後節目都要睇，當然仲要睇埋賽馬直播。聽多啲評馬人嘅評論，雖然開頭未必明，但聽得多同自己到睇多啲，慢慢就會愈明愈多。我自己以前成日睇方sir方駿輝，點睇賽績同步速都係喺佢到學番嚟。

不過，我覺得睇賽績會易學少少，不妨先學睇隻馬嘅「6次近績」同「同程賽績」。介紹你用一個賽馬app叫Racing Touch，好適合初學者度馬用，可以喺呢到download：

要留名了

坦白講，自己主要靠睇賽事片度馬，我係賽績/步速派，對馬房部署無花太多時間研究，只係對個別馬房嘅操練手法有啲認識，例如：約翰摩亞嘅參賽馬晨操無做最後試跑多數輸到前三名都無 (成日聽到評馬人子健提住，自己賽前有認真mark低，確實所言非虛)。

略有研究，啱啱睇馬個時好鐘意兩個父系，一個係Deputy Governor (代表作：多利高、真叻仔、飛象過河)，另一個係Snippets (代表作：活力先生、超級無敵)，呢兩個父系嘅馬性能廣泛，實而不華，印象中普遍身價唔高。

而家我幾鐘意Castledale (代表作：天笑、牛精仔)，差唔多隻隻都識贏，實而不華，如果我做馬主會買呢個父系嘅馬，應該唔會好貴。

果兩隻都死左好耐

我都睇左20多年血統

近代有Keeper, Towkay, Pins, OReilly, Elusive City, Darci Brama, Duporth, Hussonet, Falkirk, Hinchinbrook好低玩

貴啲既有 Tavistock, Shamardal, Sebring, Holy Roman Emperor, Exceed and Excel, Not a Single Doubt, Mizzen Mast

第4場要美麗之友定八心之友好

巴打，我都要利申先，除左初次出賽馬同自己心水馬，而家已經無睇晨操片，因為睇賽事片已經用左好多時間，自己唔係全職評馬人，根本無時間兼固咁多野，所以關於方仔啲馬點解條頸會奀奀地，我比唔到意見你，請見諒！

至於佢啲馬密跑當操，我諗要留意一樣野係評分，因為啲馬唔密跑唔輸多幾場係減唔到分去有利水平，例如：「齊齊健康」今季29分贏馬，加到上35分，之後密跑輸幾場減番落30分又贏。另外，「雲呢拿」都係一個經典例子。方仔玩密跑玩評分真係出神入化。

我都估唔到有巴打會對分齡讓磅有興趣 巴打睇馬應該都有番咁上下日子

有少少睇唔明點解會關同程時間事，唔好意思，你係想問點預計個場馬步速快定慢？我主要會睇個場多唔多放頭馬，如果多放頭馬互燒，咁就較大機會係快步速，相反就較大機會係慢步速。

同埋我會留意放頭馬係邊個騎師跑，見習騎師經驗淺同有磅減，加上較大機會各不相讓，佢地騎放頭馬較容易出現快步速；大師傅騎放頭馬就比較有分寸，遇到其他放頭馬會比較禮讓，未必會同你互燒，出現快步速嘅機會相對會較低。

平時賭得多唔多？

覺得東東今季有冇25場？

「傑飛」上場後上贏馬食正晒個快步速，係賺左步速形勢贏馬，站在步速角度呢場贏馬水準我唔會計得佢太高，下場加左磅我會觀望下先。

暫時只係鐘意第二場「威德將軍」，不過睇嚟賠率會好熱，唔好意思寫分析推介比大家

Pins係Snippets個仔，可以話係Snippets嘅延續，出過「雄心威龍」同「友瑩格」呢啲頂級好馬，長途同短途都得，確實相當抵玩。

旅遊拿tuk 機會如何

從賽績角度我會要「美麗之友」，佢呢個路程最好，今次用吳嘉晉減番幾磅會有幫助，雖然吳嘉晉成績差，但排內檔跟前跑應該唔難騎。「八心之友」初次喺跑馬地出賽，草地暫時又只係跑過一次，好多野都係未知數，要估估下。

唔多，只賭個日最有信心個1至2場，賭單場WP，平均注碼，無論贏輸都唔加注唔追數。

Snippets 同Pins 既 Bay Colt 成材率好高
唔好買錯顏色

有啲難度，而家淨番20個賽日左右，佢要贏多14場先夠25場，差唔多每個賽日要贏1場，而家多左潘明輝同佢爭食，唔容易做到。

之後賽馬日會唔會出心水

可唔可以Send多年既賽馬Data俾我？

佢轉左馬房之後明顯有進步，最近一再後上追得勁，不過佢始終要留後衝一段，跑短途始終唔利呢種跑法，除非咁好彩遇到快步速燒乾晒啲前置馬，如果唔係佢多數追唔切。今場睇落得「超好玩」放，步速未必會太快，我覺得佢位置機會較高。

盡量會出，同埋盡量會拍片，希望大家多多支持我嘅YouTube channel

自由哥youtube channel：

自由哥fb專頁：

我唔係而家好流行個種靠數據計數計值博率去揀馬嘅人，無做data，主要用馬會網頁入面嘅資料同賽事片。

樓主點睇太陽旺旺, 我覺得佢會變身, 值得拖腳

呢隻本來係我心水，今次跑番贏馬路程似樣，之前喺同程贏「開心駿馬」水準唔錯，計實力佢喺呢場有優勢，可惜有隻「愛美麗」喺到，唔知兩隻馬會唔會拍住放頭互燒，定係是但一隻會讓路，另一隻守喺後面跟，實在諗唔掂佢地會點跑，所以唯有放棄。

頭場精算追擊 紅星可以？

「精算追擊」今季喺三班同程跑第四，今次跑四班同程，計實力佢贏晒，最大問題係12檔，佢入面有「特務飛龍」同「喜得龍」會跟前或搶放，甚至「飛快叻」如果突然快番都會搶埋一份，好多馬會喺入面頂住佢，如果比人頂喺三疊就好大機會前三名都無。

「紅星」係我呢場馬嘅首選，之前兩次用潘頓跑同程留後跑，遇到慢步速不利追都追近，反映左呢隻馬係有實力，只喺爭左個贏馬形勢。上次跑同程全程走三疊輸到無影唔駛計，今次排4檔應該唔會再走三疊，同埋未必會留得太後，照計係黃金機會，隻馬有幾多料呢場會見真章。

覺唔覺得梁家俊功架已經好過唔少洋將
包括杜利萊 李寶利 田泰安

覺

各位，今次賽事形勢好混亂，本來唔諗住「些牙」心水，不過琴晚度左成晚，決定「些牙」下我度馬嘅心路歷程。

自己mark左幾隻馬深入研究，都係我覺得佢地有分喺手，隨時贏得嘅馬。

「紅星」，之前兩次用潘頓跑同程留後跑，遇到慢步速不利追都追近，反映左呢隻馬係有實力，只喺爭左個贏馬形勢。上次跑同程全程走三疊輸到無影唔駛計，今次排4檔應該唔會再走三疊，同埋未必會留得太後，照計係黃金機會，隻馬有幾多料呢場會見真章。

「威德將軍」，呢兩場換左莫雷拉跑明顯進步，尤其是上場跑1650米，遇到慢步速比隻「靚先生」走甩先，佢就轉入直路彎走三疊蝕位，再蝕慢步速追得勁跑第二，情況就似低班版嘅「新寫實派」同「巴基之星」咁，水準好高。不過，朋友提醒我前次跑1800米贏馬受讓「心中有善」7磅贏一個馬位，今次調轉要讓「心中有善」11磅，來回18磅差距，計數確實有危機，加上賠率好熱，決定放棄。

「喜盈盈」，前次跑五班同程全程走三疊蝕位，結果都衝上嚟跑第三，呢隻馬喺五班係超級馬，跑五班跑馬地1200米只要抽到內檔跟番前啲跑就好大贏面，可惜今晚抽到9檔預期會留得後，仲要用見習騎師跑，好難期望佢轉入直路前會咬到上嚟唔好落後太多，睇嚟好大機會又係追唔切，唯有放棄。

「滿載而來」，未排位已經mark住，只要排位抽到內檔必定係我全晚心水，可惜抽到8檔。呢隻馬上場個第三超勁，嗰場馬頭兩段步速好慢，第三段加速好快，呢種pattern嘅慢步速我自己觀察係最不利追，但「滿載而來」都可以喺後面追到上嚟跑第三，仲要轉入直路彎個段走緊第四疊蝕位蝕到傻左，全場近乎得佢一隻馬入直路識追馬。今次排8檔其實1至7檔馬都會快過佢，佢可以早段稍留然後zip入去內欄，勝負關鍵就係轉入直路彎個段，如果好似上場咁抄出3,4疊轉彎咁就好大機會輸，如果肯忍住唔抄出去喺入面沿內欄咬上嚟，咁佢贏面就好高，成敗就睇田泰安有無吸取上場教訓。

「太陽旺旺」，今季喺同程贏緊「開心駿馬」，「開心駿馬」之後都贏番，升左上二班都跑得好，所以「太陽旺旺」而家呢個評分應該仲有得贏，喺今場馬佢有少少超卓感。上場跑包尾唔駛計數，一嚟同隻「快樂寶貝」快步速互燒燒乾左，二嚟佢跑沙田從來無表現。今次「太陽旺旺」跑番贏馬路程絕對似樣，最大問題係有隻「愛美麗」係到，唔知會唔會搞佢。蔣嘉琦同黃皓楠唔知係咪有仇，印象中佢地今季已經幾次騎放頭馬各不相讓互燒一鑊熟，近期例子有「阿凡達」同「最驫」。今次佢兩個會唔會又互燒，定係是但一隻會讓路比對方單騎領放，我實在諗唔掂，只好放棄。

思前想後，我最後還原基本步，揀番我未排位前已mark實嘅馬做全晚心水，第5場7號「滿載而來」。

剩係玩開波，今日試下跟樓豬

梁家俊係我最鐘意嘅華將，佢做見習騎師嗰時已經覺得佢與別不同，因為佢經常贏後上馬，例如：驍勇奔騰 同 夢幻飛駒 (我自己係受惠者，所以印象好深)，同其他見習騎師多數贏放頭馬好唔同。我同意你所講佢嘅功架已經好過唔少洋將，至少走位都好過佢地，最近贏「喜菜」係好例子，加上佢又夠硬功騎得，前途無可限量。

多謝支持 ，貼士無必勝，最緊要量力而為

樓主金日馬仔有咩睇睇頭

點睇R3大天龍

頭場紅星今次真係黃金機會

你係想問今晚有咩焦點賽事 / 焦點馬？

潘頓今晚收皮?

「大天龍」唔知係咪之前個輪摶得太甘，最近兩場明顯走樣，今次抖個零月再跑可以摶佢回復水準。以佢沙田草地1400米輸比「紅駿之星」跑第二嘅表現，計實力佢今場馬有優勢，1200米對佢嚟講會短少少，但如果比佢跟到中間位唔好落後太多，只要跑出水準就有機會贏，有賠率唔反對你博呢隻。

睇下頭兩場跑成點，印象中佢一係全日有，一係全日無，上次就全日無。

三重彩有擔無腳

博P好唔好

焦點馬💪🏻

博W定博P視乎個人喜好la

係咪第五場

焦點馬真係無乜，跑馬地無乜明星馬，嚟緊星期日就大把。

等樓主好消息👏🏻

白玉點睇

我自己心水就係，焦點馬唔等於我自己心水ar ma

有wor
潘頓今晚有?

位置機會，之前跑得密，今次抖番一個月係利好因素，不過7歲馬係退步緊，我覺得佢跑贏晒「威德將軍」、「盛勢東方」同「心中有善」機會唔大。

多謝自由哥先，紅星有，不過我d腳唔爭氣

跑到第二係好兆頭先，起碼好過上次P都無。

唔駛客氣，我自己對「紅星」都唔太大信心，只係「些牙」下自己對隻馬嘅睇法，如果有信心都拎埋佢做心水。

X2

呢度有兩隻頭3 可惜睇吾到 吾係實追

傻la，三大熱門啫，差唔多個個評馬人嘅貼士都有呢三隻

今日入100小賭。。。
第一場d腳炒晒，幸好第2場收到孖寶安慰獎

飛霞 可唔可以一放到低

我唔睇好佢，前次人地唔係受阻佢應該輸左，佢唔係一隻仲有分喺手嘅馬，今次133磅我覺得無贏面。

大天龍

哇 隻大天龍真係跑到win

勁

跟左

好彩買咗5號

r4 10拖1 12自由哥點睇？

咁幾時好彩出埋文？

4場冇大蛇有睇好既馬 ？

第5場有咩心水

「漸信名駒」我覺得係位置機會，有利因素係排左1檔，你睇檔位統計佢係入前三名最高嘅檔位。不利因素係上次用潘明輝減10磅贏，今次換番大師傳係雙重加分，同埋睇佢以往喺五班跑草地表現唔算突出，今次升上四班跑我諗佢未必夠。

「炸魚薯條」係四班頂、三班尾馬，今場馬計實力佢係前列份子，最大問題係7檔夠唔夠快殺埋嚟二疊，殺到埋嚟佢唔係無爆冷機會，冷門可以拖。

「洪荒駿駒」出賽從無表現，以我呢啲賽績派實唔會諗佢。今次唯一有利因素係用左巫顯東減10磅，104磅超輕磅，如果跑到入嚟我唯用投降。

我全晚心水係第5場7號「滿載而來」，詳細分析可睇番第4頁 。

呢三隻都係放頭馬？
巫顯東嗰隻我點都撘架喇 因為佢季中好多冷馬入到位置帶協我中 情感飛黎 季尾熱左好多

步速出奇地快，田泰安跑啱晒，佢跟贏個者「王者再現」條路上，係馬無，隻馬可能有事，要睇賽後報告。

呢場3搭5點睇

咁又無必贏嘅

騎師王雷神

第六場有冇心水

「魔連奴」我首選，前面有幾隻快馬放，排2檔可以貼欄守後面，形勢有利，今晚潘頓有，如果隻馬唔係好似上場咁失準有贏面。

「綫路神駒」我唔睇好，佢排12檔要睇運氣，睇下有無位zip到二疊，比人頂喺三疊就實輸。

鐘意「魔連奴」，不過信心唔大。

頭位

r7 2撘8定10好？
Last 10$

樓豬你信心唔大就贏

我鐘意「旅遊拿督」多啲，轉左馬房明顯有起色，最近幾場已經一再追得勁，今次排內檔可能唔駛留咁後。

有心栽花花不開，無心插柳柳成蔭

第七場真係要翻身 求心水
啱啱拎咗5號做膽

點解R7 6號咁好分既

邊隻做膽好樓主g7

冇野了升班馬

自己首選「旅遊拿督」，隻馬有起色，呢幾場排檔留住追一段追得幾好，今次排3檔可能唔駛咁後，可以期望佢再跑好啲，不過都係個句，信心唔大

呢兩場已經升番上三班，咁冷主要係排左11檔好難跑，同埋上場跑得差。

求次選

威風霸皇可以?

買拿督place玩吓

今晚D馬都比較難買

次選「超好玩」，呢場無乜馬放，佢放頭可能賺到形勢，久休又賺啲體力。

就1,2.4.8位置q啦

今次排10檔會留得後，我覺得佢唔係仲有好多分喺手，未必追得切，贏面唔高。

2, 4, 8 q, qp

4589位置Q

講中咗

今日跑得唔錯 但後勁不繼

最後10蚊豬埋 豬自已揀嗰隻2號
留守最後睇自由哥分析

屌 嬴馬輸 騎師王

8位置又有 最後場啦 自由哥仲有咩心水

贏10蚊

尾場要隻4位置

4號點睇？

R8 超強快駒&珍珠旺 點睇？

我都係咁睇
潘要拿騎兵王
去馬

呢場「太陽旺旺」原本係我全晚心水之一，不過唔知「愛美麗」會點跑，如果「愛美麗」燒佢好大機會輸，唔燒佢就好有贏面，自己諗左好耐都諗唔通，放棄左。其他馬隻隻都有缺點，不如揀隻輕磅馬，所以而家首選變左「超強快駒」。

456點睇？

同路 易手好分頭左 但睇下騎成點

想問點睇馬狀態係好定差

「文藝學家」老實講我未睇得通佢有幾多料，因為上場個步速好古怪，頭段好慢，第二同第三段都好快，我自己都搞唔清究竟咁嘅步速係利放定利追，所以我評估唔到佢上場追上嚟個第三有幾叻。今次排12檔多數都係好似上次咁留後追一段，除非步速超快燒死晒啲前置馬，如果唔係我諗佢未必追得切，位置機會高啲。

蔣嘉琦騎外劏麻麻地
內劏輕旁多數放頭
佢放頭多數入p

「超強快駒」我首選，但坦白講主要因為隻隻都有缺點，大家差唔多馬咁不如要隻最輕磅嘅馬。

「珍珠旺」其實最近幾場轉去跑短途跑得幾好，例追一段勁，但佢跑得好密，用左唔少力，今次體重輕左24磅可能係一個警號，隻馬可能體力不繼，所以我唔睇好佢。

4，6單q單pq

「文藝學家」老實講我未睇得通佢有幾多料，因為上場個步速好古怪，頭段好慢，第二同第三段都好快，我自己都搞唔清究竟咁嘅步速係利放定利追，所以我評估唔到佢上場追上嚟個第三有幾叻。今次排12檔多數都係好似上次咁留後追一段，除非步速超快燒死晒啲前置馬，如果唔係我諗佢未必追得切，位置機會高啲。

「超強快駒」我首選，但坦白講主要因為隻隻都有缺點，大家差唔多馬咁不如要隻最輕磅嘅馬。

「主力艦」雷神唔騎，佢少揀錯馬，上場個第二我唔係好評估得到個水準，因為個步速好古怪，所以我唔睇好佢。

567位置Q

又比雷神玩死左
連續3埸唔見左影喎 雷神

佢真係放頭
仲入p
無買佢

懾隻愛美麗入嚟，爽

屌柒佢, 買 1, 4, 5...睇住隻1咁輸

5號做低左佢

咩事研訊

第5告第4

唔關隻4事，你收錢，放心

條氣仲頂住頂住
假如望空唔夠衝真係會服氣, 咁樣輸真係唔服

多謝大家咁勇躍問馬，希望我嘅意見幫到大家揀馬，自己全晚心水炒左，唔好意思 ，唯有下次再努力

希望大家支持下我嘅youtube channel，如無意外星期六會拍新片

自由哥youtube channel：

自由哥fb專頁：

冇話炒唔炒既 冇必嬴加MA
BTW 我尾埸條567位置Q有冇機會伶返

上訴成功
1號第4名

同埋今晚D馬的確難玩D 好多冷腳出左黎

星期日拎番？

都要多謝樓主俾到意見去揀馬

想問下隻馬多汗代表咩

巴打勁旺我，一定支持你，今晚只玩尾兩場，唔係隻旅遊拿督幫手儲彈藥，尾場都中唔到條半冷同T

代表真係好熱

如果係睇沙圈，個人經驗主要睇隻馬毛色深唔深，馬身夠唔夠壯，隻馬精唔精神。我其實係賽績派，睇狀態唔係我專長，只可以答到你咁多。